香港人，係時候接受長期抗爭需要大台嘅現實了。

講咗咁耐嘅黃色經濟圈，憑網民自發可以做到嘅已經做到極限，用錢制裁小店、自發號召抗爭都做過哂。

但討論咗四個月、亦試行四個月嘅三罷冇一次取得重大成果，每次都係雷聲大雨點少。要令三罷成功，我地需要Leader，需要一個有巨大號召力嘅組織。

我知道連登仔好Like流水式革命，不過遊擊戰嘅成效始終太弱，可以造成即時嘅傷害，但要長期維系抗爭，所有人都同意嘅係：

必須要打，亦堅決要打經濟戰。

既然經濟戰係大家嘅共識，咁再進一步推演落去，我地首先要認同、默認大台存在嘅必要性。

喺勇武抗爭、和平集會兩者，我地未必需要大台，但打經濟戰，係講緊資產、財力越多越好，獨狼係打唔成經濟戰。

三罷要取得成果，就要需要有力嘅號召者。

建立黃色經濟圈，就需要有大型組織。

好多人誤以為美國佬通過人權法案之後就會一天都光，作為一個退役軍人，我想話畀大家知，美國佬依啲議案好多時都係形式主義，短期內唔會實際拎嚟用，就好似上戰場之前要生產武器咁，但生產完把武器未必會拎嚟用，只係以防萬一。

所以長期抗爭已成共識，我地必須重新回歸抗爭嘅原點，發挖香港人最有力嘅武器：錢。

勇武抗爭唔需要大台，但經濟抗爭需要，前者係對抗極權嘅盾牌，後者先係真正對極權有威脅嘅武器，試諗下商會/工會嘅號召下進一步整合香港人嘅經濟力量，對親中商家嘅傷害有幾大，到時有幾多商家扮中立投誠加入我地，變相取得更多民意。

淨係有錢係冇用，錢就好似一把劍咁，可以殺人亦可以自衛，個人嘅財力毫無用武再大亦之地，只有商會、組織先可以發揮出最大嘅威力，真正嘅一支穿雲箭，千軍萬馬來相見！

有大台已經一早拉撚哂，又或者被自殺！

有大台就會立即變返64咁, 一事無成
拉

先要探討點樣形式嘅大台...
大台有咩功能同權力...
大台被搞嘅風險/避險措施,
大台倒下嘅應對方法
我認同要有一個方式去集中呢場運動嘅想法同資源...
但又覺得唔可以將所有野 all in 落大台.....

有邊個人選係大家都服？

Blocked

同意

有大台就玩撚完
直接民主先係最好，唔要代理人

其實有冇睇內文

最好係海外組織發施號令，香港本土負責執行，咁就可以確保訊號暢通，唔會畀人拉咗leader就失去組織能力

睇完
理據好弱
黄色經濟圈要成立，入面自由發展，自然會有大d既公司出現

但呢個唔係大台 ， 係自由市場運作既產物

做咗標題黨梳利囉，但麻煩睇內文，唔好係又拉唔係又拉

美國國會做大台、ok?

同意香港唔可以單靠長期街頭抗爭
其實三罷可以有更大影響力
但要工會同其他行業幫手
有冇可能由學界發起先

學界做咗好多架啦，但商會一定要市民自發成立

要組織 唔係大台 大台係發號施令嘅領導
但我地呢次運動需要嘅唔係大台
係將眾多想法集合以至實踐嘅組織
類似係真正嘅民間議會
民陣 泛民 民記都係組織
但係範疇上好多嘢所有嘢都佢地都覆蓋唔到
尤其是罷工呢啲嘢其實唔係無人肯罷
而係個個都驚得自己罷無用
呢個時候就需要一啲組織統籌同俾信心佢地

同意推出三罷 三罷先有用
唔好下下block先 樓主講既野有可取地方
我地係對準政權 逼佢跪低 一個人做唔到咁大影響力
而家我地講緊既係團結既力量
要罷就做大大大三罷 號召更多人逼政府回應

做得好，企得前，自然會變大台。

唔通龍門冰室，同青鋪一樣待遇先公平咩。

宜家屬於半大台模式，其實最好。

同意以一個組織，負責做罷工既野、聯繫其他工會等等合作

大台會出現就自然會出現，能人未見何有大台？

我覺得思想既大台係必要
而樣野靠民間議會實現

乜嘢叫自然出現，中共會自然倒台？

又念力抗共

香港有人能像能人像「酈食其」般一言下七十城，大台自會出現。

同意 唔係做大台 而係要有組織集合不同界別傾
個人認為可以係 好似攬炒巴咁既角色

好多唔睇內文就話分化同block
同埋一開始無大台成功唔等於之後唔洗
而家其實見到大家嘅活動好散好唔集中
文宣又被啲偵探、分化post (solomon yue) 蓋過哂

我同意你講要有大台，
但大台嘅功能係組織大型活動（例如黃色經濟圈、罷買、罷工），同凝聚大家
而成個運動嘅方向仍然要採用無大台直接民主嘅方式

同埋個大台有咩人有公信力呢要諗諗，仲要最好係外國嘅

其實仲好多人迷戀形式主義，現實面係要抗共就要有組織

根據劇本, 大台始終都要出場了,各民陣大佬同政治明星到你哋出台喇。唔通幪面嗰啲義士會有人悉咩？大家又到含淚投泛民嘅時候了。

大家分清楚大台同平台先
呢場運動需要嘅係平台，而唔係大台

點弱法？

我覺得而家啲活動真係好唔集中
而成個連登就充滿偵探同分化post
好多時唔知有咩活動咁

例如無限期罷工講咗4個月都做唔到，除咗係個個都驚被人炒，最主要係唔知會唔會自己罷咗其他人無罷，所以最好每個行業有個組織去凝聚，咁一大班人罷都有個collective bargaining係到

巴打 你呢個譯法唔錯

點解你係退役軍人？

其實我覺得個post 係想講你呢樣嘢
但用咗大台呢個字眼令好多人未睇內文就反感

冇大台就冇談判
有大台就有談判，有談判係咩下場唔需要多講

要真正改變嘅係有咩方法可以改變香港人嘅心態，依個先係長遠目標，心態改變咗，冇大台，幾時和理非抗爭都成事

因為冇大台成效唔好，所以要起返大台，根本係冇遠見同斬賓周避打J

拉

大台 ＝ lead 風向，迫手足向住一個preset 左嘅風向去行
咁咪又變返 2014 年？
平台 ＝各方合作平台，可合可分，兄弟爬山，為同一個山ultimate goal 而努力

大家了解下想要D咩先

跟你講法，平台應該就係大家需要嘅嘢

係

呢個都係我既諗法。
活動好多都對唔準政權
而且9月試過三罷，完全無反應。但巴打比左新諗法我，其實唔一定公會凝聚，可以係果個行業想響應罷工既組織黎做，再慢慢聯繫

中共不知幾想你建大台，甚至多次被大台都失敗

BLOCKED

其實可以成立各種運動既支線大台
例如罷工運動就要起個台，組織個公會籌備全民罷工，但此台除左罷工唔搞其他野

睇內文啦屌

拿只係我對於大台 同平台嘅個人理解
可能其他人又有唔同左想法
大家不妨討論下？

每俾都有自己思想，都係大台

我同意係講緊一個平台 大家協商有咩方向可以做
一齊brainstorm策劃活動 例如三罷

點解樓豬咁鍾意開d一定會比人負評既post

總有人要講

所羅門